郭明錤：華為可能退出手機市場 受美國制裁影響零件不足

美國對中國的出口禁制持續不斷，而對為的相關制裁更是從未間斷，目前仍未確定是否能夠在 9 月 15 日後尚能取得手機零件，令外界估計華為或會因而退出手機市場。

天風證券知名分析師郭明錤近日發表最新研究報告，無論華為能否成功取得供應鏈，其在手機市場的競爭力與市占率都將受負面影響，而其估計，最壞情況是華為將會退出手機市場，而 Apple 以及 Oppo、vivo 與小米等其他中國手機廠商，則有望在更大範圍內取得華為原有的市場占有率。

不過，郭明錤補充，華為以往需求的零件產品規格都比較高，其對相機、HDI、記憶體與 5G 晶片的零組件規格與單價要求明顯高於 Android 其他競爭對手，故若其決定退出手機市場，相信仍會為依賴華為的零件供應商帶來衝擊，且相關零件技術升級趨勢將放緩。

郭明錤強調，2021 年手機零件產業鏈將面臨更大壓價壓力，在規格升級趨勢放緩情況下，品牌只能對零件廠商壓價以抵消 5G 手機的上升成本。且因市場有共識將 2021 年 5G 手機滲透率由 15% 至 20%，大幅增至 35% 至 45%。故價格將會快速下調。

抵啦

捱多幾個月等拜登上台咪得囉

d人只不過會轉去samsung同Asus
需求係到無左一間廠會去得邊

小粉紅: 那就好，我可以安心用苹果不怕被批斗了

都係會去番中資

幾時到小米佢地
依家市佔頭6有4間都係支那廠